【移交逃犯修例】陳文敏指無國家可與全世界簽移交協議 林鄭「堵塞漏洞」說法不切實際

特首林鄭月娥多次強調，特區政府提出修訂《逃犯條例》的目的之一是為了堵塞漏洞，引起法律界極大疑慮。香港大學法律學院教授陳文敏今早出席商台節目時直指，無任何國家可以拒絕來自世界各地的逃犯，因為任何國家都沒可能與全世界簽署協議，故此永遠總有漏洞。他形容林鄭的說法似是覺得一旦通過修例，就可以將全世界的問題全部解決，其實這只是藉口，做法「不切實際」，不應為修補漏洞，就犧牲對公民原有的重要保障。

公民黨立法會議員楊岳橋昨日提出私人條例草案，建議修訂《侵害人身罪條例》，使香港法庭有權處理港人在外地所犯的案件，藉此處理台灣殺人案與日後的同類案件。陳文敏稱該建議的確可解決台灣殺人案的問題，爭議性不太大，而且可以測試到政府有多重視解決該案。

陳文敏又認為，台灣方面是想處理案件，但特區政府卻提出修例，把事件帶到國家層面，也令事件變得政治化。如特區政府有心想解決問題，「唔會係咁做」。